\cvsection{Experiencia Laboral}

\begin{cventries}

\cventry
{Consultor de implantación}
{icaria Technology}
{Madrid, España}
{Feb. 2026 - Actualidad}
{
\begin{cvitems}
\item {Auditoría técnica de esquemas en bases de datos Oracle, MySQL y PostgreSQL para identificación y clasificación de datos sensibles bajo normativa GDPR.}
\item {Implementación del producto propio en entornos de cliente, coordinando configuración de infraestructura y adaptación a requisitos específicos de cada organización.}
\item {Desarrollo e implantación de procesos de disociación de campos sensibles, minimizando la exposición de datos en producción conforme a estándares de seguridad del cliente.}
\end{cvitems}
}

\cventry
{Analista de datos y calidad}
{Quipux S.A.}
{Medellín, Colombia}
{Ago. 2022 - Ago. 2023}
{
\begin{cvitems}
\item {Desarrollé en Python una aplicación analítica que procesaba alrededor de 4M de registros vehiculares para detectar cobros incorrectos del impuesto, habilitando la corrección de liquidaciones individuales y masivas.}
\item {Implementé pipelines de control y aseguramiento de calidad de datos, garantizando la integridad del cálculo tributario anual sobre todo el parque vehicular de Medellín, Antioquia-Colombia.}
\item {Enriquecí el catálogo de características vehiculares con datos actualizados, incrementando la cobertura y precisión del modelo de cálculo fiscal.}
\item {Mantuve y optimicé procesos automatizados de notificación masiva, asegurando la comunicación oportuna con miles de contribuyentes.}
\end{cvitems}
}

\cventry
{Analista de datos}
{Quipux S.A.}
{Medellín, Colombia}
{Abr. 2021 - Ago. 2022}
{
\begin{cvitems}
\item {Automaticé la generación de reportes PDF con indicadores clave del sistema de transporte público, eliminando procesos manuales y reduciendo el tiempo de producción de informes a minutos.}
\item {Rediseñé dashboards en Power BI para el análisis de movilidad diaria de pasajeros, optimizando la visualización de KPIs para la toma de decisiones operativas.}
\item {Construí pipelines para extracción, transformación y disponibilización de datos de movilidad, habilitando el consumo analítico por distintos equipos.}
\end{cvitems}
}

\end{cventries}
